【饒戈平倡人大釋法增透明度 23條立法不應再拖】

基本法委員會委員饒戈平出席一個論壇時指，下屆政府應否重啟政改，問題不是要訂下時間表，而是要總結、反思挫拆的原因，以創造成熟條件使日後重啟有通過的可能，應從這方面下功夫，否則不是很現實。

饒亦提到完善釋法問題，他重申釋法是基本法158條規定很清楚，人大常委會有釋法權，同時也授權港法院對基本法作解釋，這是原則性規定，不過人大如何釋法未很明細列明，如釋法原則、規則和程序、釋法的法律效力等，作為學者他很早就提出，希望就人大釋法制度化，增加透明度，這方面不用修改基本法，只需由人大常委會自我完善，完善基本法的配套，譬如制訂釋法的條例。

饒戈平回應台下提問時稱，基本法23條被妖魔化、污名化，認為國家安全和人權不應對立，重申23條問題不應再拖，基本法的條文亦不應選擇性實施，例如有關普選的45條因喜歡就實施，23條就被永遠打入冷官。
港區人大代表黃友嘉則指，下屆政府應落實23條立法，他指明白立法永遠會有爭議，但若要等到爭議不強時才處理，或會變成遙遙無期，所以長痛不如短痛。他指雖然要付出短期政治成本去做，但對香港長治久安非常關鍵。

黃續指下屆港府要好好改善施政，希望未來幾年民生上多點作為，尤其土地住房問題，要讓市民見到希望，不是一輩子被這問題困擾，這樣市民對建制派和港府觀感會才改善

呢排支那d官咁q多野講

習大大盤琪輸左
依家被江派堆壞人控制大局

唯有先救習大大>>>爭取中國民主>>爭取香港民主

希望泛民 搞 拯救習大大行動